---
categories:
- imprensa
- '2007'
metadata:
  slide:
  - slide_value: 0
  tags:
  - tags_tid: 19
  - tags_tid: 26
  node_id: 153
layout: page
title: Presença na Imprensa de 2007
created: 1177761320
date: 2007-04-28
---
<ul><li><p class="line862">Custo do desktop com base Linux corresponde a 10% do Windows Vista, Ana Torres Pereira (<a href="mailto:atp@mediafin.pt" class="mailto">atp@mediafin.pt</a>), Jornal de Negócios Online, 13 de Fevereiro de 2007 -&nbsp;<a href="http://negocios.pt/default.asp?Session=&amp;CpContentId=290692" class="http">http://negocios.pt/default.asp?Session=&amp;CpContentId=290692</a></p></li><li>Exame Informática Nº 145, de Julho 2007<ol type="1"><li>João Neves, Presidente da ANSOL em representação da Mozilla Foundation, recebe o prémio Software dos Prémios Exame Informática (pg. 8)</li><li><p class="line891"><em>Exclamações</em>&nbsp;(citações do mês): «Não tendo sequer feito um concurso, o Governo privilegiou unilateralmente a Microsoft contra a indústria nacional» (pg. 18)</p></li><li>Entrevista do mês: Richard Stallman, fundador da Free Software Foundation (pgs. 36 e 37)</li></ol></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/portugal_vota_segunda_feira_norma_proposta_pe_872794.html" class="http">Portugal vota segunda-feira norma proposta pela Microsoft para documentos Office</a>&nbsp;- 11 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/opiniao_porque_me_oponho_ao_ooxml_872798.html" class="http">Opinião: Porque me oponho ao OOXML?</a>&nbsp;- 13 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/opiniao_iso_26300_formato_aberto_de_documento_872799.html" class="http">Opinião: ISO 26300: Formato Aberto de Documentos para Aplicações de Escritório</a>&nbsp;- 14 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/espaco_de_opiniao_sobre_normalizacao_do_open_872800.html" class="http">Espaço de opinião sobre normalização do Open XML</a>&nbsp;- 14 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/votacao_portuguesa_sobre_openxml_adiada_para_872802.html" class="http">Votação portuguesa sobre OpenXML adiada para 31 de Julho</a>&nbsp;- 17 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/portugal_aprova_standard_ooxml_proposto_pela_872815.html" class="http">Portugal aprova standard OOXML proposto pela Microsoft</a>&nbsp;- 01 de Agosto 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/cd_com_software_livre_para_escolas_pode_poupa_872822.html" class="http">CD com software livre para escolas pode poupar 300 milhões de dólares às famílias</a>&nbsp;- 14 de Agosto 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/estados_unidos_dizem_nao_ao_formato_de_docume_872823.html" class="http">Estados Unidos dizem não ao formato de documentos proposto pela Microsoft</a>&nbsp;- 14 de Agosto 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/decisao_final_dos_estados_unidos_e_favoravel_872834.html" class="http">Decisão final dos Estados Unidos é favorável à normalização do OOXML</a>&nbsp;- 31 de Agosto 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/11_entidades_fazem_uma_ultima_tentativa_para_872836.html" class="http">11 entidades fazem uma última tentativa para mudar o sentido de voto português no OpenXML</a>&nbsp;- 03 de Setembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/openxml_nao_obtem_votos_necessarios_para_apro_872837.html" class="http">OpenXML não obtém votos necessários para aprovação como norma ISO</a>&nbsp;- 04 de Setembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/negocios/empresas_portuguesas_criam_associacao_para_di_876780.html" class="http">Empresas portuguesas criam associação para divulgar e promover open source</a>&nbsp;- 10 de Setembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/a_manutencao_da_actual_monocultura_nao_permi_884386.html" class="http">“A manutenção da actual monocultura não permite o alargar de horizontes dos utilizadores nem dos profissionais de TI”</a>&nbsp;- 23 de Setembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/projecto_quer_formar_associacao_para_a_adopca_872897.html" class="http">Projecto quer formar associação para a adopção de software livre nas escolas</a>&nbsp;- 25 de Outubro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/sapo_codebits_foi_palco_para_as_novas_geracoe_880385.html" class="http">Sapo Codebits foi palco para as novas gerações de programadores portugueses</a>&nbsp;- 15 de Novembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/esop_acusa_portugal_de_falta_de_transparencia_872943.html" class="http">ESOP acusa Portugal de falta de transparência e isenção no processo OOXML</a>&nbsp;- 13 de Dezembro 2007</p></li></ul>
